\documentclass[12pt,letterpaper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fourier}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\title{Learn Day ESCOM 2019}
\begin{document}
\maketitle
\chapter{Circunferencia}
\paragraph{Parametrización de la ecuación de la circunferencia}
Sea $P=\left( x,y \right) $ un punto que describa a la circunferencia,
\begin{equation}
sen\left( \theta  \right) =\frac { CO }{ H } \quad \rightarrow \quad sen\left( \theta  \right) =\frac { y }{ \left\| \vec { R }  \right\|  } \quad \rightarrow \quad y=\left\| \vec { R }  \right\| sen\left( \theta  \right) 
\end{equation}
\begin{equation}
cos\left( \theta  \right) =\frac { CA }{ H } \quad \rightarrow \quad cos\left( \theta  \right) =\frac { x }{ \left\| \vec { R }  \right\|  } \quad \rightarrow \quad x=\left\| \vec { R }  \right\| cos\left( \theta  \right) 
\end{equation}
Así $P=\left( x,y \right) $ queda expresado como 
\begin{equation}
P=\left\| \vec { R }  \right\| \left( cos\left( \theta  \right) ,sen\left( \theta  \right)  \right) 
\end{equation}
\paragraph{Parametrización y polígono}
Usando la forma (1.3) queremos dividir a la circunferencia en $n$ partes iguales, y dibujar un polígono recorriendo toda la circunferencia, así 
\begin{equation}
\theta =2\pi \left( \frac { i }{ n }  \right) 
\end{equation}
Donde $n$ son los lados del polígono e $i$ son los lados tomados
\paragraph{Obtener $\pi$}
Por definición sabemos 
\begin{equation}
\pi =\frac { Perímetro }{ Diámetro } 
\end{equation}
Para el perímetro 
\begin{equation}
P=\int _{ \theta =0 }^{ 2\pi  }{ rd } \theta \quad \rightarrow \quad P=2\pi r
\end{equation}
Queremos que el perímetro sea igual a $\pi$, entonces
\begin{center}
$P=\pi \quad \rightarrow \quad \pi =2\pi r$
\end{center}
\begin{equation}
r=\frac { 1 }{ 2 } 
\end{equation}
\paragraph{Relación factor $\pi$}
Sea $\delta$ el perímetro de la figura hecha con radio $\rho$
\begin{center}
$\displaystyle{\delta =\int _{ \theta =0 }^{ 2\pi  }{ \rho d\theta =2\pi \rho  } }$
\end{center}
\begin{equation}
\pi =\frac { \delta  }{ 2\rho  } 
\end{equation}
\chapter{Cicloide}
\paragraph{Parametrización}
Sea $P=\left( x,y \right) $ un punto que describa a la cicloide, entonces
\begin{equation}
x=\overline { OM } =\overline { OT } -\overline { TM } =\left\| \vec { R }  \right\| \varphi -\left\| \vec { R }  \right\| sen\left( \varphi  \right) \quad \rightarrow \quad x=\left\| \vec { R }  \right\| \left[ \varphi -sen\left( \varphi  \right)  \right] 
\end{equation}
\begin{equation}
y=\overline { MP } =\overline { CT } -\overline { NC } =\left\| \vec { R }  \right\| -\left\| \vec { R }  \right\| cos\left( \varphi  \right) \quad \rightarrow \quad y=\left\| \vec { R }  \right\| \left[ 1-cos\left( \varphi  \right)  \right] 
\end{equation}
Así $P=\left( x,y \right) $ queda expresado como
\begin{equation}
P=\left\| \vec { R }  \right\| \left( \varphi -sen\left( \varphi  \right) ,1-cos\left( \varphi  \right)  \right) 
\end{equation}
\paragraph{Ecuación cartesiana}
Despejamos $\varphi$ de $y$ se obtiene
\begin{center}
$\varphi =arccos\left( 1-\frac { y }{ \left\| \vec { R }  \right\|  }  \right) $
\end{center}
Sustituimos en $x$
\begin{center}
$sen\left( \varphi  \right) =sen\left( arccos\left( 1-\frac { y }{ \left\| \vec { R }  \right\|  }  \right)  \right) =\sqrt { 1-{ \left( 1-\frac { y }{ \left\| \vec { R }  \right\|  }  \right)  }^{ 2 } } $
\end{center}
Obtenemos su ecuación cartesiana 
\begin{equation}
x=\left\| \vec { R }  \right\| arccos\left( 1-\frac { y }{ \left\| \vec { R }  \right\|  }  \right) \pm \sqrt { y\left( 2\left\| \vec { R }  \right\| -y \right)  } 
\end{equation}
\paragraph{Obtener $\pi$}
La longitud de la curva es $P=8R$, queremos $P=\pi$, así
\begin{center}
$P=\pi \quad \rightarrow \quad \pi =8R$
\end{center}
\begin{equation}
R=\frac { 1 }{ 8 } \pi 
\end{equation}
\paragraph{Relación factor $\pi$}
Sea $\alpha$ el radio ingresado para la cicloide, $\Sigma$ el perímetro de la cicloide con $\alpha$, entonces
\begin{center}
$\alpha =xR\quad \rightarrow \quad x=\frac { 1 }{ R } \alpha $
\end{center}
Sea $\lambda$ un factor de $\pi$, entonces
\begin{center}
$\lambda =x\pi \quad \rightarrow \quad \pi =\frac { \lambda  }{ x } $
\end{center}
Igualamos, usamos (2.5) y despejamos $\pi =\frac { 1 }{ \alpha  } R\lambda $
\begin{equation}
\pi =\frac { \pi  }{ 8 } \frac { \lambda  }{ \alpha  } 
\end{equation}
\chapter{Análisis asintótico}
\paragraph{Ordenes de crecimiento}
Sea $f:\quad N\longrightarrow N$ se definen
\begin{enumerate}
\item $\O \left( f \right) =\left\{ g:N\longrightarrow N\quad :\quad \exists c>0,{ n }_{ 0 }\epsilon N\quad :\quad n\ge { n }_{ 0 }\Rightarrow g\left( n \right) \le cf\left( n \right)  \right\} $
\item $\Theta \left( f \right) =\left\{ g:N\longrightarrow N\quad :\quad g\epsilon \O \left( f \right) \quad \wedge \quad f\epsilon \O \left( g \right)  \right\} $
\item $\Omega \left( f \right) =\left\{ g:N\longrightarrow N\quad :\quad \exists c>0,{ n }_{ 0 }\epsilon N\quad :\quad n\ge { n }_{ 0 }\Rightarrow cg\left( n \right) \ge f\left( n \right)  \right\} $
\end{enumerate}
\paragraph{Medida empírica del rendimiento}
Sea un arreglo $A$ de longitud $n$, si $A$ tiene valores uniformemente distribuidos y $p$ es la probabilidad que $x$ aparezca en $a$, entonces $T\left( n \right) =\frac { 1 }{ 2 } p\left( n+1 \right) +\left( 1-p \right) n$
\begin{equation}
T\left( n \right) =\left( 1-\frac { 1 }{ 2 } p \right) n+\frac { 1 }{ 2 } p
\end{equation}
\paragraph{Algoritmo divide y vencerás}
Metodología recursiva para problemas computacionales
\begin{itemize}
\item \textit{Dividir} el arreglo $A$ de tamaño $n$ en dos subarreglos de tamaño $\frac { 1 }{ 2 } n$
\item \textit{Ordenar} recursivamente los subarreglos de la misma forma
\item \textit{Unir} los subarreglos
\end{itemize}
Sea $T\left( n \right)$ el número de comparaciones por la unión, así 
\begin{equation}
T\left( n \right)=\begin{cases} 0\quad si\quad n=1 \\ 2T\left( \frac { 1 }{ 2 } n \right)+n\quad si\quad n>1 \end{cases}
\end{equation}
Hacemos la iteración $\alpha$ veces
\begin{center}
$\displaystyle{\begin{matrix} T\left( n \right) =2T\left( \frac { 1 }{ 2 } n \right) +n \\ T\left( n \right) =2\left( 2T\left( \frac { 1 }{ { 2 }^{ 2 } } n \right) +\frac { 1 }{ 2 } n \right) +n \\ \begin{matrix} \vdots  \\ T\left( n \right) ={ 2 }^{ \alpha  }T\left( \frac { 1 }{ { 2 }^{ \alpha  } } n \right) +\alpha n \end{matrix} \end{matrix}}$
\end{center}
Si $n={ 2 }^{ k },\quad k={ log }_{ 2 }\left( n \right) \rightarrow \alpha =k$, así
\begin{center}
$T\left( n \right) ={ 2 }^{ k }T\left( 1 \right) +kn\quad \rightarrow \quad T\left( n \right) ={ 2 }^{ k }\left( 0 \right) +kn\quad \rightarrow \quad T\left( n \right) =n{ log }_{ 2 }\left( n \right) $
\end{center}
\begin{equation}
T\left( n \right) =\O \left( n{ log }_{ 2 }\left( n \right)  \right) 
\end{equation}
\chapter{Teorema integral de Fourier}
Sea $f\left( x \right) $ una función definida por una ecuación diferencial con valores de frontera, $K\left( \alpha ,x \right) $ función de dos variables, se define la \textit{transformación integral de $f\left( x \right) $ convergente con el kernel $K\left( \alpha ,x \right) $} como
\begin{equation}
{ I }_{ f }\left( \alpha  \right) =\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ f\left( x \right) K\left( \alpha ,x \right) dx } 
\end{equation} 
\paragraph{Transformaciones de Mellin} es un tipo de transformación integral con el kernel $k\left( \alpha ,x \right) ={ x }^{ \alpha -1 }$
\begin{equation}
K\left( \alpha  \right) =\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ f\left( x \right) { x }^{ \alpha -1 }dx } 
\end{equation}
\paragraph{Operadores y su inversa}
Sea $\L \left( f \right) ={ I }_{ f }\left( \alpha  \right) $ y ${ \L  }^{ -1 }\left( f \right) =B\left( \alpha  \right) $, entonces 
\begin{center}
${ \L  }\left( f \right) =B\left( \alpha  \right) $ y $f\left( x \right) ={ \L  }^{ -1 }\left( B \right) $
\end{center}
Queremos encontrar ${ \L  }^{ -1 }$ para determinar las soluciones de 
\begin{center}
${ I }_{ f }\left( \alpha  \right) =\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ f\left( x \right) K\left( \alpha ,x \right) dx } $
\end{center}
En la forma
\begin{equation}
f\left( x \right) =\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ { I }_{ f }\left( \alpha  \right) H\left( \alpha ,x \right) d\alpha  } 
\end{equation}
Así, si $H\left( \alpha ,x \right) =K\left( \alpha ,x \right) $, entonces $K\left( \alpha ,x \right) $ se llama \textit{kernel de Fourier}
\paragraph{Teorema 1} $K\left( \alpha ,x \right) $ es kernel de Fourier si la transformación de Mellin $K\left( s \right) $ de $k\left( x \right) $ satisface
\begin{center}
$K\left( s \right) K\left( 1-s \right) =1$
\end{center}
\paragraph{Transformación coseno de Fourier} Sea $k\left( x \right) =Acos\left( x \right) ;\quad A:Cte$
\begin{center}
$\displaystyle{K\left( s \right) =A\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ { x }^{ s-1 }cos\left( x \right) dx } =\frac { 1 }{ 2 } A\left( \int _{ x=0 }^{ \infty  }{ { e }^{ x\iota  }{ x }^{ s-1 }dx } +\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ { e }^{ -x\iota  }{ x }^{ s-1 }dx }  \right) }$
\end{center}
Sabemos
\begin{center}
$\displaystyle{\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ { e }^{ \pm x\iota  }{ x }^{ s-1 }dx={ e }^{ \pm \frac { 1 }{ 2 } \pi s\iota  }\Gamma \left( s \right)  } }$
\end{center}
Por el \textbf{Teorema 1}
\begin{center}
$1=K\left( s \right) K\left( 1-s \right) =\frac { 1 }{ 2 } { A }^{ 2 }sen\left( s\pi  \right) \Gamma \left( s \right) \Gamma \left( 1-s \right) ;\quad \Gamma \left( s \right) \Gamma \left( 1-s \right) =\pi csc\left( s\pi  \right) $
\end{center}
Así
\begin{equation}
F_{ c }\left( \alpha  \right) =\sqrt { \frac { 2 }{ \pi  }  } \int _{ x=0 }^{ \infty  }{ f\left( x \right) cos\left( \alpha x \right) dx } \quad y\quad f\left( x \right) =\sqrt { \frac { 2 }{ \pi  }  } \int _{ x=0 }^{ \infty  }{ F_{ c }\left( \alpha  \right) cos\left( \alpha x \right) d\alpha  } 
\end{equation}
\paragraph{Teorema 2} Para que $\displaystyle{{ I }_{ f }\left( \alpha  \right) =\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ f\left( x \right) K\left( \alpha ,x \right) dx } }$ tenga solución $\displaystyle{f\left( x \right) =\int _{ x=0 }^{ \infty  }{ { I }_{ f }\left( \alpha  \right) H\left( \alpha ,x \right) d\alpha  } }$ se necesita $K\left( s \right) H\left( 1-s \right) =1$
\paragraph{Teorema Integral de Fourier}
Por la transformación coseno de Fourier podemos escribir $f\left( x \right) $ como
\begin{equation}
f\left( x \right) =\frac { 2 }{ \pi  } \int _{ \alpha =0 }^{ \infty  }{ d\alpha \int _{ \eta =0 }^{ \infty  }{ f\left( \eta  \right) cos\left( \alpha \eta  \right) cos\left( \alpha x \right) d\eta  }  } 
\end{equation}
\chapter{Transformada de Fourier}
\begin{equation}
g\left( \omega  \right) =\frac { 1 }{ \sqrt { 2\pi  }  } \int _{ t=-\infty  }^{ \infty  }{ f\left( t \right) { e }^{ \omega ti }dt } 
\end{equation}
\textit{Demostración:}\\ \\
Sean las funciones
\begin{center}
$\displaystyle{{ \delta  }_{ n }\left( t \right) =\frac { 1 }{ 2\pi  } \int _{ \omega =-n }^{ n }{ { e }^{ \omega ti }d\omega  \quad} }$ y $\displaystyle{\quad f\left( x \right) =\lim _{ n\rightarrow \infty  }{ \int _{ t=-n }^{ n }{ f\left( t \right) { \delta  }_{ n }\left( t-x \right) dt }  } }$
\end{center} 
Entonces
\begin{center}
$\displaystyle{f\left( x \right) =\lim _{ n\rightarrow \infty  }{ \frac { 1 }{ 2\pi  } \int _{ t=-\infty }^{ \infty }{ f\left( t \right) \left[ \int _{ \omega =-n }^{ n }{ { e }^{ \omega \left( t-x \right) i }d\omega  }  \right] dt }  } }$
\end{center}
Intercambiando y tomando el límite
\begin{center}
$\displaystyle{f\left( x \right) =\frac { 1 }{ 2\pi  } \int _{ \omega=-\infty  }^{ \infty  }{ d\omega \int _{ t =-\infty }^{ \infty }{ { f\left( t \right) e }^{ \omega \left( t-x \right) i } } dt } }$
\end{center}
Reacomodando
\begin{center}
$\displaystyle{f\left( x \right) =\frac { 1 }{ 2\pi  } \int _{ \omega =-\infty  }^{ \infty  }{ { e }^{ -\omega xi }d\omega \int _{ t=-\infty}^{ \infty }{ { f\left( t \right) e }^{ \omega ti } } dt } }$
\end{center}
Hacemos
\begin{equation}
g\left( \omega  \right) =\frac { 1 }{ \sqrt { 2\pi  }  } \int _{ t=-\infty  }^{ \infty  }{ f\left( t \right) { e }^{ \omega ti }dt } 
\end{equation}
\begin{equation}
f\left( x \right) =f\left( t \right) =\frac { 1 }{ \sqrt { 2\pi  }  } \int _{ \omega =-\infty  }^{ \infty  }{ g\left( \omega  \right) { e }^{ -\omega ti }d\omega  } 
\end{equation}
\chapter{FFT aplicada a polinomios}
Sea un polinomio de la forma 
\begin{equation}
P\left( x \right) =\sum _{ i=0 }^{ n-1 }{ \left( { a }_{ i }{ x }^{ i } \right) ;\quad { a }_{ i }\epsilon \Re  } 
\end{equation}
Nos enfocaremos en la multiplicación de polinomios, queremos obtener un orden menor a $\O \left( { n }^{ 2 } \right) $, analizamos.
Sea $R\left( x \right)$ la multiplicación de dos polinomios $P\left( x \right) Q\left( x \right) $, entonces
\begin{equation}
R\left( x \right) =\sum _{ k=0 }^{ 2n }{ \left[ \sum _{ j=0 }^{ k }{ \left( { a }_{ j }{ b }_{ k-j } \right)  }  \right]  }x^k 
\end{equation}
El cual es de complejidad $\O \left( { n }^{ 2 } \right) $
\section{Representación del polinomio}
Empezamos el análisis con la FFT.\\ \\
Representamos al polinomio en forma matricial \textsl{¿Por qué puedo hacer eso?}.\\\\
Sea $M$ la matriz del polinomio en un campo $X$ \textsl{¿Qué es un campo?}
\begin{equation}
{ \left( \begin{matrix} 1 & { x }_{ 0 }^{ 1 } & \cdots  & { x }_{ 0 }^{ n } \\ \vdots  & \vdots  & \vdots  & \vdots  \\ 1 & { x }_{ n-1 }^{ 1 } & \cdots  & { x }_{ n-1 }^{ n } \end{matrix} \right)  }_{ nxn }{ \left( \begin{matrix} { a }_{ 0 } \\ { a }_{ 1 } \\ \vdots  \\ { a }_{ n-1 } \end{matrix} \right)  }_{ nx1 }={ \left( \begin{matrix} { y }_{ 0 } \\ y_{ 1 } \\ \vdots  \\ { y }_{ n-1 } \end{matrix} \right)  }_{ nx1 }
\end{equation}
\newpage
\section{Divide y vencerás}
Queremos saber la forma que debe tener $P\left( x \right) \quad \forall x\epsilon X$ como se analizó, el algoritmo consta de tres pasos, así
\subsection{Divide}
\textsl{¿Cómo se puede dividir el polinomio?} El polinomio se dividirá en entradas pares e impares\\
\textsl{¿Por qué se puede dividir en entradas pares e impares?}\\ \\ 
Sea $k$ el contador de la suma, tenemos que $k$ es número natural, sabemos que en los números naturales se cumple una y sólo una de las siguientes
\begin{enumerate}
\item $k=1$
\item $\exists !\quad u\epsilon N\quad :\quad k=2u$
\item $\exists !\quad v\epsilon N\quad :\quad k=2v+1$
\end{enumerate} 
Así aseguramos que ninguna entrada se repetirá
\begin{equation}
{ P }_{ par }\left( x \right) =\sum _{ k=0 }^{ \frac { 1 }{ 2 } n-1 }{ \left( { a }_{ 2k }{ x }^{ k } \right)  } \quad \quad { P }_{ impar }\left( x \right) =\sum _{ k=0 }^{ \frac { 1 }{ 2 } n }{ \left( { a }_{ 2k+1 }{ x }^{ k } \right)  } 
\end{equation}
\subsection{Primer análisis}
Se calculará la complejidad algoritmica para ver si nuestro método fue bueno.\\\\
Queremos calcular
\begin{equation}
P\left( x \right) \quad \forall x\epsilon { X }^{ 2 }=\left\{ { x }^{ 2 }\quad :\quad x\epsilon X \right\} 
\end{equation}
\textsl{¿De qué valores dependerá el tiempo de computo?} El tiempo será dependiente de $n$ el tamaño del polinomio y $|X|$ la cardinalidad del conjunto $X$
\begin{equation}
T\left( n,|X| \right) 
\end{equation}
\textsl{¿Cuál va a ser la expresión de $T\left( n,|X| \right) $?} Para $T\left( n,|X| \right) $ obtuvimos dos sub problemas de tamaño $\frac{1}{2}n$ con los mismos términos en $X$, sumando el trabajo:\\
Dividir el vector es $\O \left( n \right) $ y hay una suma arirmética para cada $x$, así
\begin{equation}
T\left( n,|X| \right) =2T\left( n,|X| \right) +\O \left( n+|X| \right) 
\end{equation}
\textsl{¿Cuál es la complejidad final?} Analizamos, hay $n$ elementos al inicio ya que $n=|X|$, luego de la división hay también $n=|X|$, así
\begin{center}
$\begin{matrix}  & n &  \\ n &  & n \\  & \vdots  &  \end{matrix}$
\end{center}
\textsl{¿cuál es la longitud del arreglo? y ¿Cuántos elementos hay en la última fila?} La longitud del arreglo es $\log _{ 2 }{ \left( n \right)  }  $, en la última fila hay ${ 2 }^{ \log _{ 2 }{ \left( n \right)  }  }=n$ elementos\\\\
\textsl{Entonces ¿cuál es el tiempo de ejecución?} El tiempo de ejecución será $T\left( n,|X| \right) =2T\left( n,|X| \right) +\O \left( n+|X| \right) $
\begin{equation}
T\left( n,|X| \right) =\O \left( { n }^{ 2 } \right) 
\end{equation}
\subsection{Segundo análisis}
Debido al primer análisis podemos concluir que queremos que $|X|$ sea cada vez más pequeño\\\\
\textsl{¿Cuál sería el tamaño ideal de $|X°$ para poder reducir el tiempo de cómputo?} Queremos que $n$ y $|X|$ cambien del mismo modo, es decir que la cardinalidad de $X$ sea la misma que $n$, entonces
\begin{equation}
|X|\longrightarrow \frac { 1 }{ 2 } |X|
\end{equation}
\textsl{¿Cómo cambia con esa modificación $T\left( n,|X| \right)$? } Así $T\left( n,|X| \right) =2T\left( n,|X| \right) +\O \left( n+|X| \right) $ cambiará a $T\left( n \right) =2T\left( \frac { 1 }{ 2 } n \right) +\O \left( n \right) $
\begin{equation}
T\left( n \right) =\O \left( n\log _{ 2 }{ \left( n \right)  }  \right) 
\end{equation}
Analizamos a $X$, queremos convertir a $X$ en ${ X }^{ 2 }$ de tal modo que cuando eleve al cuadrado sólo tenga un valor.\\

\textsl{¿Cúales serán los valores que debe de tener $X$?} $|X|=1\rightarrow X=\left\{ \xi  \right\} ;\xi \epsilon \Re $, $|X|=2\rightarrow X=\left\{ \sqrt { \xi  } ,-\sqrt { \xi  }  \right\} ;\xi \epsilon \Re $ Así cuando eleve al cuadrado, ${ X }^{ 2 }$ se reducirá en la forma querida, así $|X|={ 2 }^{ k }\quad k\epsilon \Re $ proponemos $\xi =1$, entonces
\begin{itemize}
\item $|X|=1\rightarrow X=\left\{ 1 \right\} $
\item $|X|=2\rightarrow X=\left\{ -1,1 \right\} $
\item $|X|=4\rightarrow X=\left\{ -i,i,-1,1 \right\} $
\end{itemize}
\textsl{¿Se acabarán las raices?} Entonces la forma de los elementos de $M$ sería $\displaystyle{{ M }_{ ij }={ e }^{ \frac { 2\pi  }{ n } jki }}$
\subsubsection{Analisis de la FFT y la convolución}
Sean 
\begin{equation}
P'\left( x \right) =FFT\left[ P\left( x \right)  \right] \quad Q'\left( x \right) =FFT\left[ Q\left( x \right)  \right] \quad R'\left( x \right) =P'\left( x \right) Q'\left( x \right) 
\end{equation}
Queremos
\begin{equation}
M'=\frac { 1 }{ n } \overline { M } 
\end{equation}
Así, sean $x'$ los elementos de $M'$, entonces
\begin{equation}
x'={ e }^{ -2\pi ki }
\end{equation}
Entonces $\left( nM' \right) P'\left( x \right) =nP\left( x \right) $. Sea $S=MM'=nI$, ${ S }_{ jk }:$ fila $j$ de $M$ y columna $k$ de $\overline{M} $, entonces:\\\\
$j=k$
\begin{flushleft}
$S=\sum _{ m=0 }^{ n-1 }{ { e }^{ \frac { 2\pi  }{ n } mji }{ e }^{ -\frac { 2\pi  }{ n } mki } } $
\end{flushleft}
\begin{equation}
S=\sum _{ m=0 }^{ n-1 }{ { e }^{ \frac { 2\pi  }{ n } m\left( j-k \right) i } } =n
\end{equation}
$j\neq k$
\begin{flushleft}
$\displaystyle{S=\sum _{ m=0 }^{ n-1 }{ { \left[ { e }^{ \frac { 2\pi  }{ n } \left( j-k \right) i } \right]  }^{ m } }} $, lo cual es una serie geométrica, así $\displaystyle{S=\sum { { z }^{ k } } =\frac { { z }^{ n }-1 }{ z-1 } }$
\end{flushleft}
\begin{equation}
S=\frac { { \left( { e }^{ \frac { 2\pi  }{ n } \left( j-k \right) i } \right)  }^{ n }-1 }{ { e }^{ \frac { 2\pi  }{ n } \left( j-k \right) i }-1 } =0
\end{equation}
\subsection{Combinamos}
\begin{equation}
P\left( x \right) ={ P }_{ par }\left( { x }^{ 2 } \right) +x{ P }_{ impar }\left( { x }^{ 2 } \right) 
\end{equation}


 







\end{document}